_4\. 腓特烈二世重返王国。塞莱斯廷四世当选并迅速去世。教会依然群龙无首 1242年罗马、佩鲁贾和纳尼结盟。 罗马人向蒂沃利进军；腓特烈再次向罗马进军。建造弗拉格拉。腓特烈再次攻打拉蒂尼山。萨拉森人摧毁阿尔巴诺。拉蒂尼山脉的状况。阿尔巴诺。阿里西亚 阿皮亚之路 内米 奇维塔-拉维尼娅 热扎诺 甘杜菲故居 托斯卡纳山边的地方 Grottaferrata. 那里的铜像。

为了向世人证明他只是与格里高利九世开战，而不是与教会开战，皇帝立即停止了对罗马的敌对行动。九月，他回到了阿普利亚。与此同时，十位红衣主教也在城里，他们感到困惑和彷徨；共和国的首领元老把他们都关进了七神大殿，以迫使他们尽快进行选举。格列高里派和温和的反对派长期争吵，要求服从皇帝，经过地牢般的囚禁折磨，甚至连红衣主教都屈服了，最终米兰人、萨比纳主教戈特弗里德于1241年11月1日成为塞莱斯廷四世。然而，这位体弱多病的老人仅在17天后就去世了；红衣主教们可能选择他作为临时教皇。

就像格里高利七世去世后一样，彼得的教皇宝座空空如也；罗马人大声喧哗；元老威胁要再次把他关起来。是惊愕，还是一个精心策划的计划，让民众舆论把腓特烈视为无边混乱的制造者：总之，不团结的红衣主教们让教会陷入了最大的困境；他们把自己关在阿纳尼或城堡里。这导致了前所未有的长期空缺，使教会在近两年的时间里没有了领袖。参议员马修斯-鲁伯斯（Mattheus Rubeus）现在站在了红衣主教们懦弱地放弃的突破口上。教皇的所有朋友都团结在他的旗帜下。吉贝尔派被成功击败了；他们的主要城堡，马尔斯广场上的陵墓，在八月份已经被攻破并摧毁了。人们拆毁了科隆纳的宫殿，抓住了红衣主教并将他囚禁起来。这位皇帝最有力的支持者来到罗马参加教皇选举，并在塞莱斯廷四世当选后留在罗马。

马特乌斯-鲁伯斯还在罗马之外获得了盟友；他与佩鲁贾、纳尔尼和其他圭尔夫城镇缔结了同盟，这些社区据此承诺共同反对皇帝，只要皇帝与教会之间的战争继续，他们就不会与皇帝媾和。结盟文书于 1242 年 3 月 12 日在元老宫的圣玛丽亚执行。与此同时，腓特烈二世没有认真努力夺取罗马。半个世纪前，任何一个处于他这种地位的皇帝都会攻入罗马城，将教皇从宗主国的权力中拉出来，并向他下达和平命令；但他却做不到。他没有决定释放在那场海战中被俘的所有教士，包括雅各布和奥托两位枢机主教，这似乎是个错误；因为这种宽宏大量会给他带来比教皇选举的延迟更多的好处，而最终他一定是希望这样做，以便与他急需的新教皇缔结和平。

1242年2月，他向聚集在阿纳尼的红衣主教们派出了信使，劝说他们投票；然后他让人把那两个囚犯从卡普亚的监狱带到了蒂沃利。如果不是罗马人激怒了他，他自己也不会这么快就返回罗马。因为在1242年6月，他们带着军事力量向蒂沃利进军，皇帝在那里留下了托马斯-德-蒙泰尼格罗（Thomas de Montenigro）率领的守军。随后，腓特烈前往马尔斯；他在切拉诺湖畔安营扎寨，而就在 26 年后，他辉煌的家族将在他的孙子身上遭遇灭顶之灾。他没有想到这一点，就像在阿韦扎诺陪伴他的年轻的鲁道夫一世-哈布斯堡伯爵没有想到他自己会在霍亨斯陶芬家族灭亡后戴上帝国的王冠一样。7 月，他向罗马进军，在阿尔巴山重新扎下帐篷，并对罗马人进行了惩罚，对坎帕尼亚进行了毁灭性的破坏，既因为他们对蒂沃利的敌意，也因为他们对科隆纳枢机主教和其他有帝王意识的教士施加的暴力。然而，即使是现在，他的努力也是徒劳的，因为他在八月渡过了里里斯河返回，一年前他在塞普拉诺对面的河岸上建立了新城弗拉盖拉。

基督世界看到教会没有了教皇；伟大的精神君主制似乎变成了寡头政治，因为由居住在阿纳尼的几位红衣主教组成的库里亚行使着教会权力。许多人指责他们因贪婪黄金和权力欲望而叛国，而他们却把所有的责任都推到了皇帝身上。腓特烈向他和教廷派出了恳求和威胁的使节，并亲自敦促他们最终将教会的首领交出。1243年5月，他再次率领大军，经塞普拉诺（Ceprano）向拉丁山区进军，红衣主教们的庄园遭到了毁灭性的破坏；他的萨拉森人甚至将阿尔巴毁于一旦。

这座主教城的残破景象让我们有机会了解当时这个多山国家的状况，阿尔巴-隆加这座神话般的罗马之母曾屹立在火山湖畔。腓特烈二世在这些高地上安营扎寨时，今天矗立在那里的几乎所有堡垒都已经存在。阿尔巴诺仍处于帝国时代的废墟中，它是在著名的庞培别墅和后来的皇帝别墅（_Albanum Caesaris_）的废墟上建造的。我们很早就看到这座城市是拉特兰主教的所在地，但自哥特战争以来，我们又多次注意到它。虽然阿尔巴诺在十二世纪曾数次遭到罗马人的攻击，但罗马男爵并未获得它，该镇也没有成功占有它。十二世纪，阿尔巴诺曾多次遭到罗马人的袭击，甚至有一次被烧毁。在帕夏二世时期，这里是教皇的财产，霍诺留三世于 1217 年将其交给了当地的红衣主教。然而，他的保护者萨维利家族除了拥有萨贝鲁姆城堡外，还在那里拥有许多其他财产，并在 13 世纪末获得了阿尔巴诺的男爵统治权。

小阿里奇亚在古代已是著名的拉丁盟约古城，是奥古斯都或其母亲阿蒂亚的摇篮，并以戴安娜-阿里奇娜的圣殿而闻名。野蛮人摧毁了这座古城，但在 990 年，当塔斯库勒姆家族的圭多（Guido）在此担任公爵时，它又作为要塞重新出现。十二世纪初，帕斯卡尔二世将阿里西亚赐给了这个伯爵家族。这座城市随后归属于马拉布兰卡家族。霍诺留三世将其带回教堂，赐予其家族的亲戚。它位于阿皮亚大道（Via Appia）上，这意味着这两个城镇都不太重要。由于这条著名的道路已经无法通行军队，那不勒斯和罗马之间的交通长期以来都是从卡普亚经卡西诺和塞普拉诺走拉丁大道，或从阿尔巴经卡尔索利和蒂沃利走瓦莱利亚道穿过马萨诸塞。阿皮亚路已被毁坏，沼泽遍布，甚至还没有从哥特人时代的军用道路转变为十字军的道路。当来自东方的朝圣者在布林迪西登陆时，他们从卡普亚出发走的是其他道路。安东宁的 Itinerarium 和为从卡普亚到罗马的旅行者编写的《耶路撒冷指南》中精确记录的众多驿站早已消失和毁坏。

弗雷德里克在阿尔巴湖畔看到的古墓、神庙和别墅遗迹比今天还多。阿尔巴山顶上著名的朱庇特-拉蒂阿里斯联邦神庙仍然矗立在巨大的废墟中，但古老的阿尔巴努斯山可能已经被命名为_Monte Cavo。亚里西亚狄安娜神庙的遗迹或著名的尼莫斯神庙的遗迹，即今天尼米矗立在紫罗兰环绕的那个可爱湖泊的火山口上的同一位女神的森林，依然清晰可见；因为狄安娜的那个圣殿在罗马帝国灭亡后成了教会的财产（_Massa Nemus_），塔斯库勒姆伯爵后来在那里建造了一座城堡。

在阿尔巴诺附近，安东尼-皮乌斯的故居拉努维乌姆（Lanuvium）要么仍是一片废墟，要么就是在旧城的废墟上建造了奇维塔-拉维尼娅城（Civita Lavinia）。根扎诺似乎起源于一个古老的_fundus Gentiani_，后来甘多菲家族在这里建造了一座塔楼。这些拥有日耳曼名字 "Gandolf "的领主是继图斯库拉人之后唯一在拉蒂尼山地区建立领主领地的男爵。他们在阿尔巴诺一侧的帝国别墅废墟上定居下来，并在那里修建了一座堡垒，堡垒的名字至今仍保留着。十三世纪初，他们还是一个人数众多的贵族家族，但在同世纪末，萨维利家族占领了甘道夫城堡后，他们便消失了。在乌尔班八世之后，古老的_Turris Gandulphorum_被改建成了著名的教皇别墅，这也是教皇如今在罗马山区拥有的唯一一座乡间别墅。

萨维利家族因此从奥诺留三世起就在阿尔巴诺湖和内米湖周围获得了许多庄园；在同一条山脉的另一侧，科隆纳家族作为图斯库里亚人的继承人，很早就拥有了庄园和城堡。除了祖传的科隆纳城堡，他们还拥有波齐奥山。一些俯瞰拉蒂尼山山谷的著名古堡依然存在，这些古堡以前属于塔斯库勒姆伯爵，如位于著名的阿尔吉德斯山上的阿尔吉德斯城堡，如今已成为一堆废墟，被奉为戴安娜的圣地；还有莫拉拉城堡，即古老的罗博拉利亚城堡，十三世纪时归属安尼巴尔迪家族，如今它的名字仅存于一个massaria中。塔斯库勒姆在腓特烈二世时已经成为废墟五十年了，它以前的居民居住在更古老的地方，比如卢修斯三世时已经提到的 Rocca di Papa、Rocca Priora（_Arx Periurae_）、Monte Compatri 或 Frascati 和 Marino。

当科隆纳、安尼巴尔迪和奥尔西尼家族占据了山的托斯卡纳一侧时，希腊的圣尼罗修道院，格罗塔费拉塔，作为罗马领土上最负盛名的修道院之一，继续在那里繁衍生息。巴西利修道士的统治范围覆盖了大片山区和蓬廷沼泽地，一直延伸到内图诺。他们在福利亚诺湖、阿尔代恩特努斯湖、奥斯提亚的池塘以及远至马尔莫拉塔的台伯河中狩猎家禽，捕捞梭鱼、鲟鱼和鳗鱼。腓特烈二世正是在这些山脉的笑坡上多次安营扎寨。他好奇的目光注意到修道院教堂上的两尊铜像，一尊是人，一尊是牛，用来装饰修道院的喷泉。他把这两件古代别墅的遗物作为战利品带走，用罗马石板装饰他在卢塞拉的萨拉森殖民地。
